***
*我所分享之文章及程序等等皆免費，無版權，歡迎如實轉載與分享，只須標明出處即可！感恩同行有你！* 
****
- [<font size=3>跳轉到博客目錄頁面</font>](../../tableOfContent.md)<---[<font size=2>在線閱讀</font>]&nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;  <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../tableOfContent.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../tableOfContent.md.pdf)</font>
****

### <p style="font-size: 23px; font-weight:900;">特別推薦文章</p>

- [<font color=red> 鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑 <sub>https://github.com/brianwchh/2507 </sub></font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E9%84%A7%E7%B4%AB%E6%A3%8B%E8%A7%A3%E8%A7%A3%E7%9A%84%E5%B0%8F%E8%AA%AA%E2%80%94%E2%80%942507%E6%8A%AC%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E5%85%A5%E5%A4%A9%E5%9D%91.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../md_and_html/鄧紫棋解解的小說——2507抬上帝入天坑.md.pdf)</font> 

- [<font  > 心學心解 </font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E5%BF%83%E5%AD%B8%E6%96%B0%E8%A7%A3.md)<font size=2><---[點擊此前往github在線閱讀]</font>&nbsp;&nbsp; &nbsp;   <font size=2> [本地] ---></font><font size=3>[*_點擊此查看html網頁格式_*](../../心學新解.html)&nbsp; &nbsp; [*_pdf格式_*](../../心學新解.md.pdf)</font> 

- [<font  >無眠月照無情門 . 失去自由的歌手</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2/blob/main/md_and_html/%E7%84%A1%E7%9C%A0%E6%9C%88%E7%85%A7%E7%84%A1%E6%83%85%E9%96%80.md)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font size=2>本地模式---> &nbsp;[html網頁版](../../md_and_html/無眠月照無情門.html) &nbsp;&nbsp;&nbsp; [pdf版本](../../md_and_html/無眠月照無情門.md.pdf) </font>

    <p><font size=2>&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; 西子</br></br>世人皆唱東坡詞，無人知我歌中淚。</br>胭脂淚痕君不見，肚藏淚酒君不知。</br>法律珠鍊人中鳳，舞臺深處天牢夢。</br>鍍金屠門千豬過，三寸魷魚萬人舔。</br>君入西子渡津口，她閱君腦千秋雪。</font></p>
    
- [<font  >心世界(world of heart)</font>](https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2)<font size=2> <---[點擊此前往github在線閱讀]</font> <sub> https://github.com/brianwchh/worldofheart_v2 </sub>

   

****

</br>

****<p align="center" style="font-size: 28px;">一餐飯勝百年屎</p>****

<p align="center" style="font-size: small;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 阿柄</p>




<div align="center"> <!-- div_1-->

<p align="center"> 


</br>

新春就要到了  
網上聽到客語版的新春歌曲  
同樣的曲  
填不一樣的詞  
唱着不一樣的聲音  
柔和而婉轉而內斂  
比滿大人那種孤獨高亢的聲音  
聽着舒服多了   
生平也是第一次把新春歌曲循環播放着  
因爲這聲音聽着真的很舒服  
語言設計上天然的柔聲濾波器  
就向我們客家話說話一樣   
表達同樣的意思   
客家話說話總是在不那麼費勁而輕鬆的位置  
而滿大人則需要提高一檔嗓門   
因而客家話內斂柔而婉轉，像漢字那樣藏鋒  
而滿大人則是高亢而尖   
客家歌曲易唱  
同一個歌手唱滿大人可能不那麼出色  
但唱客語歌卻很好聽  
可能真如大音至簡，好歌不挑人  
嗓音固然重要，但語言更重要   
滿大人旳歌曲幾億人中幾百年才尋得一個鄧麗君  
她把滿大人的歌唱得柔而甜  
就像演員易找，配音難尋一樣  
網上一些模仿鄧麗君的歌手  
卷舌音一出，那漏風的感覺，大煞風景  
孤獨而高尖的聲音終究是不耐聽  
正宗漢語的柔和內斂才是聲如其字  

</br>

喫過一餐飯   
方知喫了百年屎     
只是喫完飯之後      
心裏沒法不詛罵這些改漢語發音的蠻屄     

</br>

智障旳東西！   
不僅亂題字  毀國寶   
更是毀了燦爛的文化  
智障的東西   
連最起碼的陰陽四韻都體會不來  
真的是智障  
真的是智障  
真的是智障到讓人鄙視的蠻屄  
智障就智障吧  
最可惡的是這不知道自己智障的東西  
還閹割起燦爛的文化了  
把好好的發音給變了   
不倫不類  
改到全國大多人朗誦皆是大舌頭  
誰考過所謂的滿大人等級考試  
誰知道那朗讀有多難受  
那舌頭一卷漏風的聲音 怎麼聽怎麼別扭  
難怪變態旳獨樹一幟要配音  
難怪變態的要搞假唱   
創造無法企及的神話   
智障是會遺傳旳   
蠻屄智障學不來發音   
智障的傳人學不來寫字   
進一步把富有意義的字給閹割了  
智障的蠻屄傳人把漢字當成符號語言來死記硬背  
就跟那羣搖頭晃腦背政治的智障猴子一樣   

</br>

智障的東西如果真沒那智商  
還不如改成拼音算了   
反正滿腦子只要買菜買房喫屎就夠了  
連這點智商都沒有  
還妄稱自己是龍的傳人？！ 

</br>

一羣蠻屄殭屍傳人！ 



</p>



<p align="right"> 2023年1月14日 於韓國濟州島 &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; </p>  
</div> <!-- end of div_1-->

<div align="center" >

***_-----&nbsp;。-----_*** 

<sub>現在每當聽到專家在說漢語搖搖欲墜的入聲，云云之類的</br>心裏不禁感嘆：喫屎的居然還沒醒！還不學無術，冒充磚家了！</br>連客家話這漢語古化石都不懂，居然也敢稱語言專家！</br>或許他虛心點去韓國學一點點韓語，他也沒臉自稱漢語專家了</br>喫屎丟了智商，卻喫出了驕傲與自豪！</sub>  

</div>


</br>
   

<!-- image area, flex to make it center,it may not work for github, for html and pdf rendering only -->
<div align="center" style="page-break-inside: avoid; margin-top:1px; margin-bottom:1px;"> <!-- pictureWrapper_div add this only to make the bendan github understand -->
  <div class="ImageWrapperFlex" >
   <div class="FlexSide"  ></div>
   <image class="FlexImage"   src='../客家話/images/六調九聲.png'/>
   <div class="FlexSide" ></div>
  </div>
  <p align="center" style="margin:0px;">   </p> 
</div> <!-- end pictureWrapper_div -->


</br>
</br>


<style>

.ImageWrapperFlex {
    display: flex; 
    flex-direction: row; 
    margin-top: 1px; 
    margin-bottom: 1px;

    width: 100% ;
}

.FlexSide {
    flex-basis: 0px ;
    flex:1;

}



/* large device screen 設置熒幕顯示圖片大小（電腦等大型屏幕）*/
@media only screen and (min-width: 600px) {

    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 600px;
        min-width: 600px;
     
    }

}

 /* small device screen 設置熒幕顯示圖片大小（平板手機等屏幕）*/
@media only screen and (max-width: 600px) {
    
    .FlexImage {
        flex-basis: 600px ;
        flex:1;
        height:auto; 
     
    }

}

/* style for print !important 設置打印圖片大小*/
@media print {

    .FlexImage {
        flex-basis: 400px ;
        flex:0;    
        height:auto; 
        max-width: 400px;
        min-width: 400px;
     
    }
}


</style>

